# Задача на ООП

## Предметная область

У компании N есть возможность предоставлять кредитование и инвестирование без
банков. Цель этому - упростить получение ипотеки, соединяя людей, которые хотят
вкладывать свои деньги, с инвестициями в тех, кто хочет брать кредиты.

Одной из важных частей компании N является предоставление инвесторам способа
инвестировать в кредит, чтобы они могли получать прибыль (ежемесячная выплата
процентов).

## Функциональные требования

- У каждого кредита есть start date и end date
- Каждый кредит разделен на несколько траншей
- У каждого транша есть:
    - ежемесячный процент
    - максимальная сумма для инвестирования. Т.е. после достижения
максимума запрещены инвестиции в данном транше
- Как инвестор, я могу инвестировать в транш в любое время, если кредит
открыт, максимальная доступная сумма не достигнута и у меня достаточно
денег на моем виртуальном кошельке
- В конце месяца необходимо рассчитать проценты для каждого инвестора,
которые они получат

## Сценарий

- Создается кредит (start date: 01/10/2015, end date: 15/11/2015)
- У кредита существует 2 транша, называемые A и B (с 3% и 6% процентными
ставками в месяц) каждый с 1000$ доступной суммы
- У каждого инвестора изначально по 1000$ на его виртуальном кошельке
- Как Инвестор 1, я хочу инвестировать 1000$ в транш А 03/10/2015. Статус
операции: success
- Как Инвестор 2, я хочу инвестировать 1$ в транш А 04/10/2015. Статус
операции: failed
- Как Инвестор 3, я хочу инвестировать 500$ в транш B 10/10/2015. Статус
операции: success
- Как Инвестор 4, я хочу инвестировать 1100$ в транш B 25/10/2015. Статус
операции: failed
- 01/11/2015 система рассчитывает проценты за период: с 01/10/2015 до
31/10/2015:
    - Инвестор 1 зарабатывает 28,06$
    - Инвестор 3 зарабатывает 21,29$
    
## Требования

Необходимо разработать консольное приложение с реализацией функциональных
требований с использованием ООП и составить сценарий для проверки
работоспособности кода.


- Для разработки можно выбрать любой объектно-ориентированный язык
программирования
- Программа должна быть рабочей и соответствовать поведению, описанному в
разделе “Сценарий”
- Код должен соответствовать всем общепринятым стилевым и организационным
стандартам, действующим для выбранных языков и технологий
- Код должен сопровождаться разумными комментариями
- Код должен быть выложен в репозиторий (github, gitlab, bitbucket, etc.)
- В репозитории, кроме кода, должна быть предоставлена инструкция по запуску